<resources>
    <string name="app_name">Довідник з гри Відьмак 3</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Довідник з гри "Відьмак 3"</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="person">Персонажі</string>
    <string name="monster">Монстри</string>
    <string name="animal">Тварини</string>
    <string name="elixir">Еліксири</string>
    <string name="sword">Зброя</string>
    <string name="magic">Магічні знаки</string>
    <string name="about">Про додаток</string>

    <string name="person1"> Істота, укладену в потворною оболонці Уми, виявилося Аваллакхом - могутнім Обізнаним народу Aen Elle. Геральт мав честь познайомитися з ним багато років тому. В першу ж зустріч Аваллакх виявив досить сильний, часом зайвий інтерес до Старшій Крові і її носію - Цири. Справжні причини такого цікавості були не ясні, а ельф не потрудився пояснити їх Геральту. Відьмак не мав уявлення про те, що тепер повязує ельфа і Цири. Без сумніву, Аваллакх допомагав їй, незліченну кількість разів, рятував її від Дикої Полювання … але чому?На жаль, ці болісні для Геральта питання залишалися без відповіді, а ельфскій Знаючий як і раніше залишався на найтоншої межі між життям і смертю. І все ж він знайшов сили, щоб розповісти головне - де знаходиться Цири.
    </string>



    <string name="person2">Весемір - майстер фехтування з глибокими знаннями в монстрологіі, найстаріший з ведьмаков, батько і наставник для своїх учнів і один з лідерів Школи Вовка.

Весемір - найстаріший відьмак, який весь час перебував в Каер Морхене, навчаючи молодих юнаків фехтування та висвітлюючи секрети боротьби з монстрами, чудовиськами і іншою нечистю (монстрологія). Він побував у всіх князівствах і королівствах за своє довге життя. Відносно віку, ніхто точно не знає, скільки старому відьмак років.

Весемір - найстарший і досвідчений відьмак; можливо він навіть старше, ніж сама Каер Морхен. Зими він проводить в фортеці, а навесні знову виходить на дорогу, так само, як і всі інші. Незважаючи на вік, він дуже міцний і енергійний. Багато молодих можуть позаздрити його здоровю.
    </string>




    <string name="person3">Геральт головний герой літературної саги і протагоніст наступних ігор, відьмак, професійний мисливець на монстрів, один з кращих фехтувальників Півночі.
    Геральт володіє вельми примітним, хоча і на рідкість нестерпним характером. Роки, проведені на битому шляху серед різного роду і ступеня маргінальних особистостей, поневіряння по всьому світу, незліченна кількість сутичок і колотнеч виробили в Геральт ряд якостей, які протягом його пригод дозволяли йому виживати і виходити відносним переможцем з будь-якої ситуації.



    </string>



    <string name="person4">Ім\я короля Дикої Полювання, особистість повелителя кошмарів, особа під страшною маскою - все це довгий час залишалося невідомим. Згодом же крупиці відомостей поступово склалися в цілісне зображення нашого ворога, але від цього вселяється їм жах не став менше.

Дика Полювання насправді виявилася елітним загоном кінноти зі світу Aen Elle, народу вільха, під командуванням честолюбного і безжального короля по імені Ередін Бреакк Глас. Він подорожував таємними стежками крізь крижану порожнечу між світами, викрадав і перетворював на рабів людей нашого світу. Тепер же він полював за Ціріллой, чию силу бажав використовувати в своїх цілях. І єдиною перешкодою на його шляху опинився Геральт з Рівії.</string>


    <string name="person5">Любисток (пол. Jaskier) — герой літературної Саги, написаної Анджеєм Сапковським і її адаптацій, в тому числі відеоігор Відьмак, Відьмак 2: Вбивці Королів і Відьмак 3: Дикий Гін.

Юліан Альфред Панкрац віконт де Леттенхоф, відомий як Любисток (в інших перекладах на українську — Жовтець чи Яскір) — кращий друг і незмінний супутник Ґеральта, трубадур і бабій. Автор збірок поетичних творів «Негаразди Кохання» і «Час Місяця», а також мемуарів «Півстоліття поезії». У грі «Відьмак» Любистку приписується авторство ще однієї книги — «Балади».
    </string>



    <string name="person6">Йенніфер, Йенна або просто Йен (як її називає Геральт) - маг вищого рівня, член Ради і розкішна жінка, яка зуміла підкорити серце відьмака.
    Йенніфер народилася в Венгерберге, столиці королівства Аедірн, в Беллетейн 1173 року (за літочисленням саги).

Йенніфер від народження горбата, і її батьки віддають дівчинку для виховання і навчання магії в школу чарівниць в Аретузи, так як через каліцтва не бачать перспективи видати її заміж. Чародійка Тіссен де Вріє після спроби суїциду Йенніфер бере її в учениці. В ході навчання в школі Йенніфер виправляють дефекти зовнішності, бо того вимагає престиж професії.

У книзі згадується, що її подружкою по школі була Сабріна Глевіссіг.

Ставши чарівницею, Йенніфер відкриває в своєму будинку в Венгерберге приватну практику, в тому числі надаючи медичну допомогу жінкам в лікуванні безпліддя або допомагаючи їм перервати небажану вагітність.

Йенніфер, як і більшість чародійок, не могла мати дітей. Бажаючи завести дитину за всяку ціну, вона намагається використовувати можливості звільненого Жовтцем джина, а згодом бере участь в безуспішною полюванні на золотого дракона.
    </string>


    <string name="person7">
Вперше Геральт дізнається про Ціраночке від різних подруг Лютик. За їх словами, бард дуже багато часу проводив з Присциллой, часто гуляв, але всім їм говорив, що це кузина з Ковіра.

Сама поетеса їздила по півночі з турне від Лан Ексетера і Понт Ваніс через Третогор і Каельф до Новограда. Особисто відьмак познайомився з нею в корчмі «Зимородок» після її виступу. Завдяки її допомоги, Білий Вовк зміг вийти на слід свого друга, який кудись пропав.
    Прісцилла стала автором п\єси, зміст і жанр вибираються гравцем, за допомогою якої героям вдалося привернути увагу свого друга, допплеру Дуду Бібервельта. Після того, як Лютик був вирваний з лап храмової варти, бард щосили готувався до відкриття свого кабаре. Заклад він хотів піднести як подарунок Прісциллі.
На жаль, незадовго до відкриття на поетесу нападає вбивця, і спотворює її. Сильні пошкодження отримали очі і горло, що найстрашніший кошмар для барда. Від болісної смерті Прісциллу врятувало те, що нападник випадково перекинув жаровню. Хтось почув шум і покликав варту. Вбивці довелося спішно ретируватися, не довівши розпочатого до кінця. Геральт може взятися за розкриття замаху, за вибором гравця.

Зі свого розслідування відьмак дізнається, що свої каліцтва Прісцилла отримала за те, що готувала п\єсу, в якій висміюється Культ Вічного Вогню. Нападником виявився фанатично релігійний вампір, який переховувався під виглядом міського коронера. Після замаху, голос Прісцилли почав потроху повертатися. І хоча він став трішки грубіше, жовтець це навіть подобалося. За його словами, він планує спільні виступи з Присциллой, де вона буде грати на лютні, а він співати. До кінця гри, Ціраночка почала одужувати, але душевна травма залишиться у неї надовго.
  </string>

    <string name="person8">
Трисс Мерігольд ( «Чотирнадцята з пагорба») - учасниця ложі чародійок, радниця при дворі короля Фольтеста, коханка Геральта і просто карколомна жінка.
    Народилася талановита чарівниця в 1253 році в родині шевця. Родом вона з славного града Марібор. Багатодітна сім]я жила дуже бідно, грошей ледь вистачало хоча б на якусь їжу. Стан справ погіршився після смерті батька (за іншою версією він почав пиячити і забув про сім\ю). Трисс разом з трьома братами і двома сестрами жебракували, намагалися схопити хоч якийсь брудний шматок черствого хліба.

Мати нарешті вирішується і робить вельми важкий для себе крок - вона віддає маленьку Трисс місцевої чарівниці. За чет неабияких здібностей Трисс досить швидко навчається. Незабаром вона опановує магією досконало.
        У свої двадцять років вона потрапляє до ради Фольтеста, а після вже і до вищого магічне суспільство. Саме тут відбувається її знайомство з Йенніфер, з якої в подальшому Трисс зв\яжуть дружні узи. Саме завдяки цій магічке Трисс зустрічається з Геральт і всіма подальшими.

Варто згадати, що Трисс брала участь в битві на Содденском Пагорбі проти Нільфгаарда. Але через брак досвіду і не загартованості характеру її охопив жах, вона піддалася паніці і втратила свідомість. Довгий час вона вважалася загиблою, хоча насправді була на реабілітації після важкого поранення. Переступити через свій страх її вдалося лише після погрому в Рівії.
    </string>

    <string name="person9">
Цірілла Фіона Елен Рианнон, Левеня з Цинтра (Фалька), Цири - дитя Старшій Крові, чародійка, спадкова принцеса Цинтра.
        У травні 1253 року біля юної принцеси Цинтра і її чоловіка герцога Дані народжується дитина-несподіванка, дитина-Призначення, маленька Цірілла. Вона відрізнялася своєю життєрадісністю, надмірною активністю і цікавістю. Велику частину часу маленька бунтарка проводила в компанії хлопчаків. Вона дуже швидко дорослішала.

Батько дівчинки давним-давно пообіцяв Геральту дати йому те, що він забажає. Саме дівчинка стала Призначенням відьмака.
    </string>

    <string name="monster1">
З великої жалістю повідомляю, що син Вашої княжої милості натрапив під час полювання на біса. Він загинув на місці разом зі слугою, провідником, дружиною і селянами, які йшли в облаві з собаками.
- Кавин Йеллен, керуючий маєтком Віплепін під Визимі

Біси - це ходяча гора мязів, увінчана рогатою головою з пащею, повною гострих зубів. Як і його більш рідкісний родич, бука, біс живе в густих хащах, в трясовині і на болотах. Коли це можливо, він уникає людей. Але якщо цього не вдається, то вбиває їх без жодних зусиль.</string>
    <string name="monster2">Допплер, відомі також як векслінгі або подвойнякі, це істоти, здатні прийняти форму будь-якого гуманоїда або звіра. Ця трансформація ілюзія, яку можна було б розвіяти простим заклинанням, але справжня, повна метаморфоза. Це означає, що ніякі захисні амулети або Відьмачий медальйони не повідомили про присутність доплера: він випромінює ту ж ауру, що і істота, в яке він звернувся. Це в поєднанні з неймовірним інтелектом і винахідливістю могло б зробити з Допплер ідеальних найманих вбивць або злодіїв, однак по природного доброті і боязкості вони прагнуть уникати кровопролиття за всяку ціну.</string>
    <string name="monster3">Віверни часто плутають з драконом, і хоча вона значно дрібніші за своїх знаменитих родичів і не пашить вогнем, вона і без того чудовисько досить грізне. Особливо поганою славою користуються так звані королівські віверни, які, подібно до монархам, надзвичайно войовничі і смертельно небезпечні.</string>
    <string name="monster4">Лісовик - страж лісу. Це втілення якоїсь сили лісу, яка покликана захищати його жителів від згубного втручання і дії людей.

Раніше, коли люди шанували силу природи, лешак (як ще називають лісовиків) зустрічалися досить часто. Після знецінення сили і таїнств самого лісу і розселення людей, вирубці дерев, полювання на тварин лісовики стали рідкісним явищем, але зустріч з ними є смертельною і останнім жахливим подивом подорожнього перед смертю.

Самі по собі лісовики не нападають на людей без явного на те приводу. Ці варти харчуються лісовими тваринами, лікують інших лісових сутностей, закликають воронів для захисту своєї території. Але якщо подорожній несе загрозу і шкода, то лешак неодмінно пробє голову осквернителя своїм величезним костистим кулаком. Атаки лісовика повільні, але несуть в собі нищівну силу. Після себе вони не залишають ніяких залишків від жертви.
    </string>


    <string name="monster5">Мгляк - або інакше істота з туману. Ареалом її проживання є туманна місцевість. При цьому ці чудовиська здатні самі управляти туманністю заради досягнення своїх цілей.

Найчастіше зустріти цих створінь можна в болотистих місцях, густих лісах, на берегах озер, непрохідних хащ і т.д. Завдяки туману вони приглушують звуки, унеможливлюють подальше пересування подорожніх, поділяють їх, вводять в оману. Світло, що виходить від їхніх тіл, служить якійсь приманкою для блукаючих мандрівників. З його допомогою мгляк здатний заманити жертву до краю прірви, болоту, свого лігва і там розправиться зі своїм сніданком.</string>



    <string name="monster6">
В особливо спекотні дні на полях іноді зявляються примари, що нагадують спалених сонцем жінок, одягнених в довгі білі одягу. Це Полуденніца - духи жінок і молодих дівчат, які померли насильницькою смертю безпосередньо перед або після свого весілля. Перелякані від болю і ненависті, кружляють вони серед нив в пошуках своїх колишніх невірних коханців або суперниць, але вбивають кожного, хто попадеться у них на шляху. Від переходу в інший світ їх зазвичай утримує якийсь предмет, що має для них особливе емоційне значення. Тому, знайшовши в чистому попі обручку або пошматований фату, краще їх не піднімати, а якомога швидше віддалитися.</string>


    <string name="monster7">Прибожки або убожики, яких часто плутають з Ярошик, це лісові істоти, що живуть в норах і трухлявих пнях дерев, завжди поблизу людських поселень. Зовнішнім виглядом і поведінкою вони нагадують дітей, і також, як діти, вони схильні до витівок.

Прибожки прив\язані до своєї території і опікуються всі, що на ній живе. Вони дбають як про звірів, так і про людей, але будучи по натурі істотами боязкими, намагаються залишатися невидимими. Прибожков залучають радість і наївність, тому вони люблять дітей і нерідко відкриваються саме їм.</string>


    <string name="monster8">
Сирени і Ламіі, подібно майстерним мисливцям, заманюють своїх жертв, набуваючи вигляду прекрасних жінок з хвостами, покритими сріблястою лускою. Коли ж наївний моряк наближається на відстань витягнутої руки, пухкі губи раптово перетворюються в повні гострих і тонких зубів риб\ячі пасти, а ніжні руки - в костисті лапи.</string>






    <string name="animal1"> Колись вовки були неподільними владиками лісів. Люди лякали ними дітей, тремтіли від одного звуку вовчого виття. Чудовиська, що виникли після Сполучення Сфер, не просто відтіснили вовків в глибоку глушину, але також зайняли їх місце в свідомості людей. Це однак не означає, що колишні хижаки перепали бути небезпечними. Побут може, у вовків немає і крупиці магії, вони не пашать вогнем, що не плюють кислотою, але це ніяк не заважає їм вбивати необережних подорожніх і мисливців.

Особливо небезпечні так звані Варги - підвид, що відрізняється злістю і люттю, - а також сніжно-білі полярні вовки, що живуть нині лише на диких гірських пустках архіпелагу Скелліг.</string>
    <string name="animal2">Знаєш пісеньку - «Старий ведмедик міцно спить»? У житті більшої дурниці не чув. Медведя може розбудити будь шерех. І ось тоді - тільки тримайся.
- Жан Ольдак, королівський ловчий

Ведмеді всеїдні. А це означає, що крім ягідок, корінців і лосося вони іноді їдять і людей. Жертвами ведмедів зазвичай стають мандрівники, які, не підозрюючи про небезпеку, заходять на їх територію, а також мисливці, для яких завалити такого звіра буває мрією всього життя.

Ведмеді діляться на кілька підвидів: чорні, полярні і печерні, які відрізняються не тільки забарвленням, але також розміром і силою. У всіх, втім, є одна спільна риса: вони надзвичайно небезпечні.</string>
    <string name="animal3">Собака - ніби як кращий друг людини … Але в ці паршиві часи навіть друзям не можна довіряти. - Альфред Панкрац, жебрак з Новограда.

Деякі кажуть, що собака - дзеркало людини. Якщо до собаки ставитися добре, вона віддячить вірністю і довірою, а якщо погано, відплатить так само: на крик відповість гарчанням, на стусан - укусом. А оскільки злих тур нині більш ніж достатньо, злих собак теж вистачає. Особливо небезпечні дикі псини, які вже зовсім втратили повагу до людини, зате розсмакували кров і падаль.</string>



    <string name="elixir1"> Знижує інтосікацію до нуля, скасовує дію інших еліксирів.
        <b>Спосіб приготування:</b> 1х Краснолюдський Спирт, 1x капріфоль</string>
    <string name="elixir2">Збільшує силу атаки.25/100 Токсичність30 сек. тривалість ефекту
    <b>Спосіб приготування:</b> 1х Краснолюдський Спирт, 2х Паутінник, 1x Ембріон Ендріагі</string>
    <string name="elixir3">Дозволяє бачити в повній темряві. 15/100 Токсичність 240 сек. тривалість ефекту
    <b>Спосіб приготування:</b> 1х Краснолюдський Спирт, 4х Плід берберка, 2x Водна Есенція</string>
    <string name="elixir4">Прискорює відновлення здоровя. Діє довше. Отриманий шкоди призупиняє відновлення здоров\я на 2 сек. 20/100 Токсичність 20 сек. тривалість ефекту
    <b>Спосіб приготування:</b> 4х Пелюстки Білого Мірта, 1х алкагест, 5х Мозок Утопца, 6х Ласточкіна трава, 1х Ластівка</string>
    <string name="elixir5"> Прискорює відновлення енергії. 20/100 Токсичність 30 сек. тривалість ефекту</string>





    <string name="sword1"> <b>Властивості:</b>+101% сила атаки
    Отримуєте в кінці завдання Бестия з Білого Сада, перед битвою з грифоном. </string>
    <string name="sword2"> <b>Властивості:</b> + 8% міць квена, + 2% модифікатор шансу викликати заморозку, + 9% модифікатор шансу відрубати кінцівку

Можна знайти при виконанні завдання «Зараз або ніколи» - погодьтеся врятувати чарівників, і в їхньому будинку, після бою з мисливцями, візьміть даний меч з одного з трупів. </string>
    <string name="sword3"><b>Властивості:</b>+ 12% додатковий втрат при критичному ударі, + 4% додатковий досвід за смертельний удар по людині, + 2% додаткове золото
    Знаходиться в тілі загиблого воїна. Його охороняєтся голем 20 рівня. Якщо дуже постаратися - можна взяти цей меч і не вбиваючи голема - необхідно дуже швидко, до того, як персонаж перейде в бойовий режим підбігти до тіла і взяти меч. У бойовому режимі це зробити буде вже не можна.
    </string>
    <string name="sword4"><b>Властивості:</b> + 6% міць знака Квен, + 6% міць знака Ірден, + 1% додатковий досвід за смертельний удар по чудовиську


В кінці завдання На дотик, в залі, де бєтеся з воїном Дикої Полювання, з правого боку від входу є стіна, розбивши яку ви побачите завал з дивною знаком, що її розбити нічим. В кінці завдання Кейра дасть артефакт, розвіювати ілюзії. Повертаємося до того завалу і натискаємо кнопку E. Завал зникає, де і беремо даний меч.
    </string>

    <string name="sword5"><b>Властивості:</b>+ 5% Міць Ірдена, + 15% додатковий втрат при критичному ударі, + 5% шанс критичного удару, + 1% модифікатор шансу викликати заморозку
    Знаходиться під водою. Рівень меча залежить від вашого рівня, з яким ви його знайдете. На 18 рівні він виявився 15-тим рівнем.
    </string>


    <string name="magic1">Створює пси-хвилю, яка може оглушити або звалити супротивника з ніг. У деяких ситуаціях Аард можна застосувати для руйнування перешкод. </string>
    <string name="magic2">Цей знак дозволяє на час підкоряти розум жертви: в бою цим знаком можна дезорієнтувати ворога, а в діалогах - схилити до потрібного рішення.</string>
    <string name="magic3">Створює навколо себе захисне поле, яке захищає його від декількох пошкоджень. Посилена версія дозволить вам відновлювати здоровя при отриманні ударів.</string>
    <string name="magic4">Створює хвилю вогненних іскор, які завдають шкоди і з деяким шансом підпалюють ворогів. Посилена версія Ігні, за паливною ефективністю, нагадує вогнемет.</string>
    <string name="magic5">Встановлює на землі пастку, яка діє в невеликому радіусі і уповільнює всіх ворогів, які входять в зону її дії.</string>






<string name="about1">
«Відьмак 3: Дика Полювання» (англ. The Witcher 3: Wild Hunt, польск. Wiedźmin 3: Dziki Gon) - мультиплатформенна компютерна гра в жанрі action / RPG, розроблена польської студією CD Projekt RED по мотивах серії романів «Відьмак» польського письменника Анджея Сапковського, випущена в 2015 році для Windows, PlayStation 4 і Xbox One. Гра є продовженням компютерних ігор «Відьмак» і «Відьмак 2: Вбивці королів», заключною частиною трилогії. </string>







</resources>